**約翰漢考克中心**（John Hancock
Center）是位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[-{zh-hans:伊利诺伊州;
zh-hant:伊利諾州;}-](../Page/伊利诺伊州.md "wikilink")[芝加哥的一幢](../Page/芝加哥.md "wikilink")[摩天大樓](../Page/摩天大樓.md "wikilink")，別名「BigJohn」，樓高343.5米（1,127英尺）\[1\]
，加上天線更高達457.2米，地上100層，總樓面面積260,126平方米，開工於1965年，完工於1969年，是當時[紐約之外全世界最高的摩天大樓](../Page/紐約.md "wikilink")。

約翰漢考克中心是現在芝加哥第3高和美國第4高的大樓，是由結構工程師[法兹勒汗](../Page/法兹勒汗.md "wikilink")（Fazlur
Khan）所設計\[2\]。在大樓的94樓設有觀景台，95樓設有餐廳，能飽覽芝加哥和[密西根湖的景色](../Page/密西根湖.md "wikilink")。\[3\]
44樓設有一個全美國最高的室內游泳池\[4\]。

## 建築設計與建設

[John_Hancock_Center_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:John_Hancock_Center_2.jpg "fig:John_Hancock_Center_2.jpg")
約翰漢考克中心是建築界中著名的[表現主義建築之一](../Page/表現主義.md "wikilink")，其建築表面以堅固的X型骨架支撐，部分外牆結構是「管狀體系」的一部分，而這樣的X型外骨架設計可支撐起約翰漢考克中心的高度，並且可以增加內部空間，提高活用建築內部平面面積。這項創舉主要由[法兹勒汗及](../Page/法兹勒汗.md "wikilink")[布魯斯·格雷厄姆所構想](../Page/布魯斯·格雷厄姆.md "wikilink")。

大樓建設從1965年開始，在1967年建設到第20樓時，因建築技術遇到瓶頸，而被迫停工\[5\]。由於停工的關係，造成開發商信用緊縮，進而開發商宣布破產，最後由約翰·漢考克公司接手建設計畫，並保留原來的設計、建築師、工程師、和主承包商。

大廈的建設在1968年5月6日時封頂\[6\]，在當時成為除紐約外，世界最高的摩天大樓，而大廈的巨大天線高度為457公尺（1,500呎），使大廈目前成為以天線頂高度為基準，世界第9高摩天大樓。建築內包括辦公室、700戶公寓單位、以及餐館等商圈。\[7\]大廈94樓樓設有360度觀景台，可觀賞[密西根湖全景](../Page/密西根湖.md "wikilink")，在一樓有直達電梯可搭乘，該電梯製造商為[奧的斯電梯公司](../Page/奧的斯電梯公司.md "wikilink")，電梯從1樓到96樓速度為548.64公尺/分鐘(約9.1
m/s)。為了防範火災，該建築裝置[自動灑水系統](../Page/自動灑水系統.md "wikilink")。\[8\]

大廈內部於1995年重新裝潢，內部大廳以黑色大理石等裝飾。大廈外部設有半橢圓形廣場，除有種植觀賞植物外，還增設3.7公尺高瀑布。在晚上時，一條帶狀的白燈鑾繞著大廈頂部，在[聖誕節時會改成綠色或紅色](../Page/聖誕節.md "wikilink")，或是芝加哥的運動隊伍進入到季後賽時，燈的顏色會改換該支球隊的代表色。

約翰漢考克中心目前是[世界高塔聯盟的成員之一](../Page/世界高塔聯盟.md "wikilink")，其具特色的建築因而獲得多次獎項，其中包括1999年5月，由[美國建築師學會所頒發的](../Page/美國建築師學會.md "wikilink")[25年成就獎](../Page/25年成就獎.md "wikilink")（Twenty-five
Year Award）。\[9\]

## 相關條目

[John_Hancock_Center_view_June_6_08_east_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:John_Hancock_Center_view_June_6_08_east_2.jpg "fig:John_Hancock_Center_view_June_6_08_east_2.jpg")的景觀\]\]

  - [西爾斯大樓](../Page/西爾斯大樓.md "wikilink")
  - [芝加哥怡安中心](../Page/芝加哥怡安中心.md "wikilink")
  - [美國電話電報企業中心](../Page/美國電話電報企業中心.md "wikilink")
  - [摩天大樓](../Page/摩天大樓.md "wikilink")
  - [芝加哥摩天大樓列表](../Page/芝加哥摩天大樓列表.md "wikilink")
  - [美國摩天大樓](../Page/美國摩天大樓.md "wikilink")

## 參考來源

## 外部連結

  - [John Hancock Center](http://johnhancockcenterchicago.com/)

  - [SOM](http://www.som.com/)

  - [360 Chicago](http://www.360chicago.com/) *formerly Hancock
    Observatory*

  - [John Hancock
    Center](https://web.archive.org/web/20121213022043/http://skyscrapercenter.com/chicago/john-hancock-center/)
    on [CTBUH](../Page/CTBUH.md "wikilink") Skyscraper Center

  -
[Category:芝加哥摩天大樓](../Category/芝加哥摩天大樓.md "wikilink")
[Category:300米至349米高的摩天大樓](../Category/300米至349米高的摩天大樓.md "wikilink")

1.

2.  p. 422, *American Architecture: A History*, Leland M. Roth, Westview
    Press, 2003, ISBN 0-8133-3662-7

3.

4.  [Emporis.com](http://www.emporis.com/en/wm/bu/?id=116876)

5.  *Jerry Wolman: The World's Richest Man*, Joseph Bokol, Richard
    Bokol, 2012

6.
7.

8.  John Hancock Center ["Contractor & Vendor Rules and Regulations,
    June 2013"](http://www.johnhancockcenter.info/pdf/contractors.pdf)

9.